[內蒙領先香港] 中國強拆建築物 內蒙古人丟汽油彈燒城管

〔即時新聞／綜合報導〕中國內蒙古呼和浩特新城區什拉門地區，於前天（26日）發生政府強拆居民建築物事件，當地民眾群起抗議，還朝手持防暴盾牌的城管丟擲汽油彈，現場抗爭人士見狀，紛紛鼓掌與大聲叫好。

一段「呼和浩特新城區什拉門奮勇抗爭」的影片，在臉書、推特、YouTube等平台上出現，只見多名城管層層包圍要拆除的建築物，民眾則在屋頂上抗議，掛出「農民要生計」的布條，看到有城管要拿梯子爬上來，還拿起雜物丟擲阻擋。

城管們見狀靈機一動，站上挖土機前方的挖斗，想要藉由怪手把自己抬到屋頂上。不過居民見狀就祭出汽油彈，當場讓挖斗成為起火的油鍋，多位城管陷入火海後驚慌逃離，還有人直接從一樓的高度倉皇跳下。此時影片中響起熱烈叫好與鼓掌的聲音。

有中國網友在臉書留言上對此持反對意見，他表示這次的拆遷差不多都已經談好價格了，目前這些抗爭人士的房子，主要是私自占用土地的違章建築，因此他認為政府是依法拆除。

不過，有更多中國網友支持內蒙古的抗議民眾，強調這看起來就像是官逼民反，還有人指出，只要聽到影片裡有人叫好，就可以知道民心之所向。不少網友也直呼「做得好！」、「幹得漂亮！」

相關影片請見：

內蒙古要減一千分啦

掉汽油彈
中共最開心

要和理非
要爭取國際認同

人地燒狗肉姐

支持南蒙人同北蒙統一，重朔當年大元蒙古帝國之雄風

做得好

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 28近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓 3JR 4法國佬巫斯義
5吾系甘開心牙 6真律師何君堯 7蘇麗珊 8十卜ching
9D_wade 10RedBaron 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15優美開始 16民國復興 17dewi
18侵b 19曼聯明叔 20bb chu 21小翁翁

痛快

成吉思汗

共狗等於金狗，殺殺殺

香港無發生呢啲事姐，有我相信香港人都會咁做

中國網友在臉書留言上對此持反對意見
可以上得fb既九成都係五毛
剩番一成要番牆先上到
又點會支持

咁廢嘅俾人上到樓, 直接踢番班仆街城管落去啊!

城管絕對係應該死全家廿八代嘅職業!

G持

好彩人地個邊無左膠
唔係既話一定會搶住代表群眾
然後政府開始清場就叫人和平退場
跟住班村民連屋都無埋

好

分組討論

戰鬥民族後代

復興元朝 元人滅共

雲海講過，內蒙唔係原蒙古國嘅一部分，
只係支共要面，將嗰一帶改名做內蒙

屌，改深圳做內港
放過香港啦

精銳蒙古氣油兵

紅燒支那豬

班花生友

五毛快D開新PO
唔計XXX 覺唔覺支那真係幾好住

南蒙古人：別相信中國 成吉思汗不是中華民族 別重複我們悲慘歷史

五毛呢